\conclusion
L'évolution des méthodes d'enseignement implique l'utilisation croissante des technologies de l'information et de la communication. 
Cette tendance est motivée par la nécessité de s'adapter aux nouveaux besoins d'apprentissage et de compenser les insuffisances logistiques et 
financières auxquelles font face les établissements d'enseignement supérieur. Dans ce contexte, 
le projet auquel nous avons contribué visait à fournir un cadre moderne de communication en temps réel, 
permettant d'explorer de nouvelles possibilités en matière de formation virtuelle. 
Nous sommes convaincus que l'application que nous avons développée ouvre la voie à une large gamme d'opportunités en matière d'exploitation des classes virtuelles, 
et nous espérons que notre travail sera une contribution utile à l'ensemble de la communauté éducative.  
Bien qu'ayant atteint ses objectifs initiaux et répondu aux besoins identifiés, il reste encore de nombreuses possibilités d'extension pour en faire un outil encore plus puissant et adapté aux besoins évolutifs de l'enseignement en ligne. 
Il est donc envisageable d'explorer des pistes de développement pour étendre l'application au-delà de ses fonctions actuelles.

\section*{Perspectives}
Le prototype StudX propose une variété de fonctionnalités intéressantes pour la tenue de classes virtuelles.  
Toutefois, il présente certaines limites, outre les choix délibérés de conception comme l’absence de flux vidéo. 

Bien que des règles d'accessibilité basiques aient été prises en compte, elles ne répondent pas entièrement aux 
besoins des personnes malentendantes, qui ne peuvent pas bénéficier des échanges vocaux entre les participants. 
Pour remédier à cela, il serait envisageable d'intégrer un modèle de Machine Learning pour la conversion des signaux 
audio en gestes du langage des signes.

Par ailleurs, dans le cadre d’un prototype, les fonctionnalités sont plutôt restreintes. 
On pourrait ajouter ou améliorer des fonctions comme la persistance de la messagerie instantanée ou 
encore la gestion des utilisateurs. L'enregistrement des sessions pour un usage ultérieur, par exemple, est une fonctionnalité
dont l'implémentation a démarré (branche \href{https://github.com/tobihans/studx/tree/features/room-recording}{room-recording}) dans le but de permettre une amélioration de l'experience utilisateur.

\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
